七點有關香港警察的冷靜分析

局勢發展實在太快，每天都有新主題，然而，寫了的文章不宜浪費，今日照登一篇技術文，主題是警察，其他的討論，以後再說。

第一點，有人引用德國法官的說法，認為警察應該把槍口瞄向上幾寸，又有人認為，應該射手射腳，這牽涉到技術上的專業。

除了專業神槍手，所有的射擊，只能瞄準身體，皆因身體是最大目標，最容易射中，瞄其他任何部分，都是不專業的表現。因此，射中頭部，正是往上射偏了幾寸，不準確了。反過來說，如要減低傷亡，往下射，是更正確的做法。

更專業的說法是：塑膠子彈沒有來輻線，又沒有火藥，就是神槍手也射不準，只能憑感覺亂射。不過當然，往下射，這原則是沒錯的。

第二點，有人說，警察可能滲入了武警或解放軍，我斷言說不可能。反正在警隊中，已有了大量在香港土生土長的共產黨員，根本沒必要加入國內人士。

第三點，又有人說，香港警察往新疆受訓過，因此手法比前更狠，但我看到的在烏魯木齊交流戰術記錄是在2004年，當然，往內地其他地方交流和考察的記錄則太多了，不能盡錄。

第四點，兩個可信的人對我說，他們送水或觀戰時，差點被殃及池魚，證明了警察傷及無辜的可能性極高。

第五點，純從常識推斷，兩方戰鬥時，常常失卻冷靜。武力升級是正常的，我並不相信示威民眾完全沒有使用武力，但其程度遠遠低於2016年的旺角事件，卻肯定是事實。

第六點，警方每日動用5,000警力，去對付4萬的示威民眾，這數量上的劣勢，只能用更佳的戰術，大威力的武器，以及更粗暴的武力，去作彌補，但後兩者都受到了限制。既然手上沒有更高級數的武器，唯一的可變數，就是把武力升級。

第七點，防暴警察是專業，既要冷靜，又要有戰鬥力，而在戰鬥中保持冷靜要經過長期訓練。大部分的警察平時另有工作，臨時拉伕過來，不可能有這專業。

簡單地把己方行為合理化，把對方行為妖魔化，是最快捷容易的洗腦方法，這有效保全了其戰鬥力，但卻不免犧牲了戰鬥時的專業和冷靜。

周顯